quiz={
    "facil": [
        { "question": "\nEm quantos períodos está dividido a história da computação?\nA) 5 \nB) 8 \nC) 2 \nD) 4",
        "answer": "d"    
        },
        { "question": "\nQual desses NÃO é um SO (sistema operacional)?\nA) Windows \nB) linux \nC) Apple \nD) MAC OS X",
        "answer": "c"    
        },
        {"question":"\nRandom Access Memory” é mais conhecida como:\nA) Memória ROM \nB)Memória Interna \nC)Memória externa \nD)Memória RAM",
        "answer": "d" 
        },
        {"question":"\nO que é Hardware?\nA) A parte lógica do computador. \nB)A parte física do computador. \nC)A parte burocrática do computador. \nD)As pessoas que usam o computador",
        "answer": "b" 
        },
        {"question":"\nO que é Software?\nA) A parte lógica do computador. \nB)A parte física do computador. \nC)A parte burocrática do computador. \nD)As pessoas que usam o computador",
        "answer": "a" 
        },
         {"question":"\nO que é antivírus de computador?\nA) É um antivírus contra malária, febre amarela e tosse \nB)É um hardware contra vírus \nC)É um software contra vírus \nD)É um programa que prejudica o computador",
        "answer": "c" 
        },
    ],

    "medio":[
        { "question": "\nComo funcionavam os computadores da primeira geração?\nA) Funcionavam por meio de transistores \nB) Funcionavam por meio de circuitos e válvulas eletrônicas.\nC) Funcionavam por circuitos integrados \nD) Não funcionavam",
        "answer": "b"    
        },
        { "question": "\nComo funcionavam os computadores da segunda geração?\nA) Funcionavam por meio de transistores \nB) Funcionavam por meio de circuitos e válvulas eletrônicas.\nC) Funcionavam por circuitos integrados \nD) Não funcionavam",
        "answer": "a"    
        },
        { "question": "\nComo funcionavam os computadores da terceira geração?\nA) Funcionavam por meio de transistores \nB) Funcionavam por meio de circuitos e válvulas eletrônicas.\nC) Funcionavam por circuitos integrados \nD) Não funcionavam",
        "answer": "c"    
        },
        { "question": "\nComo funcionava os computadores da quarta geração?\nA) São incluidos chips \nB) São incluídos os microprocessadores com gasto cada vez menor de energia \nC) São incluídos placas de video \nD) São incluídos chips que gastam muita energia",
        "answer": "b"   
        },
    ],

    "dificil":[
        { "question": "\nQual o nome da máquina considerada o primeiro computador?\nA) Ábaco \nB) Fugaku \nC) SuperMUC \nD) Sequoia",
        "answer": "a"
        },
        { "question": "\nQuem é considerado o o pai da informática?\nA) Charles Babbage \nB) Alan Turing \nC) Guido Von Rossum \nD) Albert Einstein",
        "answer": "a"    
        },
          { "question": "\nQual é o menor número decimal?\nA) -127 \nB) -128 \nC) -129 \nD) -112",
        "answer": "b"    
        },
    ]
}